---
title: 地缘互联网
date: 2019-05-27T10:26:03+08:00
tags: [small-talk]
draft: true
linkcolor: sumire
---

TL;DR
=====

互联网产业的发展与地理位置息息相关，哪怕是身处交通与通信十分发达的今天，互联网仍需要依赖所处地理位置的优势才能健康成长。

0x00 前言
=========

当我得以远程办公之后，会收到一些疑问：「都远程办公了，为什么不回老家办公呢，那里的生活成本低很多。」

我将以理论加亲身经历的方式给出答案与解释。

0x10 互联网产业
===============

> Q:「你是做 IT 的，能帮我修电脑/装路由/装软件/修手机/做个网站/写个App么」

随着互联网的高速发展，越来越多的人开始接触互联网，更多的人也开始接触和评价这个行业的人与事物。
在计算机学习和工作生涯中，或多或少会被周围的亲戚朋友问到上述的问题。那么如何向身边的普通人准确的阐述互联网产业？

互联网在普通人眼里就像问题中说的那样，而从业者也可以按此分类：修电脑的、写网站的、写 App 的。其实以此为出发点，就能简单叙述互联网的产业链结构。

* 「修电脑的」-- 理解成硬件相关人员，包括：从事对计算机相关硬件的设计、研发、制造、维护。
* 「写网站的」-- 理解成 web 端相关人员，包括：存储、后端、设计、前端。
* 「写App的」-- 理解成移动端相关人员，包括：存储、后端、设计、移动平台端。

做了简单的分层之后可以看到，从硬件的生产制造到普通用户看到的电脑、手机、网站、App是自下而上分了多个抽象的「层」，而各个「层」中也有不同的分工。而普通用户看到的往往是离他们最近的一、两层。所以如果你不是在互联网产业链的最下游，他们就很难理解你的价值。

0x20 城市印象
=============

> Q:「都远程办公了，为什么不回老家办公呢，那里的生活成本低很多。」

0x30 个人发展方向
=================

0xA0 参考资料
============

* [互联网运营20年：流量和用户](http://www.guoshish.com/news/290/)
